梁錦松倡開發閒置地 解公屋供應不足 加至1000萬人口

【大公報訊】南豐集團董事長兼行政總裁、前財政司司長梁錦松昨日出席中國併購年會時表示，香港現時樓價太高，若果自己是年輕人亦會感到絕望，政府早前推出“辣招”作用不大，認為新政府未來兩年應該開展大辯論，討論如何善用土地。他稱，本港有66%土地尚未開發，若可開發更多土地，可有助樓市降温，並解決公屋供應不足問題。

指高鐵香港段須“一地兩檢”

梁錦松認為，本港創新基礎不足夠，未來應該改善教育制度，並積極吸引更多國際人才。他説，本港不應只有七百萬人，而是有能力發展成有一千萬人口的國際城市，而香港加上深圳和東莞，已是很好的發展創科平台，他仍看好香港前景。至於港交所研究設立創新板，他表示歡迎，可讓同股不同權公司在本港上市，又認為阿里巴巴當年不能來港上市對香港來説是很大損失。另外，梁錦松表示，高鐵香港段必須實行“一地兩檢”，否則發揮不到效用，有信心“一地兩檢”最終可以實施。

一千萬人 寧願死都唔係到住

1000萬
傻撚左呀
依家仲唔夠多人？

有目的塞死香港，迫走香港人
一千萬人口真係唔洗行街，放工放假只能留係屋企或者去旅行

有撚用咩,到時咪又係公營得10幾%然後益晒地產霸權同俾支那走資